<resources>
    <string name="app_name">SRusitiTreciDomaci</string>
    <string name="naslov">ПРИКАЗ ТЕКСТА </string>
    <string name="opis_slike">Илустрација</string>
    <string name="opis_unosa">Унесите број текста:</string>
    <string name="label_unos">Број</string>
    <string name="dugme_prikazi">Прикажи</string>
    <string name="tekst_1">Технолошке иновације у последњим деценијама драматично су промениле начин на који живимо, радимо и комуницирамо. С појавом интернета, паметних телефона, рачунара и напредних система вештачке интелигенције, технологија је омогућила револуцију у готово свим аспектима свакодневног живота. Интернет је створио глобалну мрежу која омогућава инстант приступ информацијама, повезивање са људима широм света и развој нових начина пословања. Паметни телефони су постали неизоставан алат у животима милиона људи, омогућавајући нам да будемо повезани 24 сата дневно, да приступамо интернету, шаљемо поруке, обављамо банкарске послове и забављамо се. Рачунари и аутоматски системи променили су индустрије и производне процесе, убрзавајући рад и смањујући трошкове. Вештачка интелигенција и машинско учење омогућили су развој паметних асистента, аутономних возила, медицинских дијагностичких алата и многих других иновација које обликују наш свет. Иако технологија нуди многе предности, она такође поставља питања о приватности, сигурности података и етици, што је изазвало глобалну дискусију о њеним ефектима на друштво и појединце</string>
    <string name="tekst_2">Интернет, као технологија која је драстично променила начин на који комуницирамо, учимо и пословамо, има фасцинантну историју. Његови корени могу се пратити до 1960-их година, када су амерички војни истраживачи почели развијати АРПАНЕТ, први систем који је омогућио размену података између рачунара. АРПАНЕТ је био пионир у коришћењу пакета података, методе која је омогућила ефикаснији пренос информација. Током 1970-их, технологија је брзо напредовала, а увођењем ТЦП/ИП протокола у 1983. години омогућено је повезивање различитих мрежа, што је поставило темеље за стварање глобалне мреже коју данас називамо интернетом. На почетку 1990-их, Тим Бернерс-Лее је развио World Wide Web, а први веб сајт је постављен 1991. године. Од тада, интернет је прошао кроз разне фазе, од статичних страница до динамичних, интерактивних платформи које данас користимо. Интернет је такође довео до револуције у начину на који обављамо свакодневне активности, од онлајн куповине, друштвених мрежа, па до учења и рада на даљину</string>
    <string name="tekst_3">Први облици мобилних апликација појавили су се крајем 20. века, са уређајима као што је Palm Pilot, који је омогућавао корисницима да користе календар, белешке и једноставне игре. Са појавом паметних телефона, нарочито Apple-овог iPhone-а 2007. године и Android уређаја убрзо након тога, мобилне апликације су доживеле праву револуцију. Данас, апликације покривају све аспекте живота – од банкарства, образовања, здравља, до забаве и друштвених мрежа. Развој апликација постао је читав индустријски сектор, са милионима програмера широм света.</string>
    <string name="nepoznat_broj">Непознат број. Покушајте поново.</string>
    <string name="navigation_title">Навигација</string>
    <string name="welcome_message">Добродошли у апликацију!</string>
        <string name="button_prikaz_teksta">Prikaz teksta</string>
        <string name="button_iks_oks">Iks Oks</string>
        <string name="button_about">O aplikaciji</string>

        <!-- За IksOksFragment -->
        <string name="nova_igra">Нова игра</string>
        <string name="nazad">Назад</string>
        <string name="potvrda_nova_igra">Желите ли започети нову игру?</string>
        <string name="da">Да</string>
        <string name="ne">Не</string>

        <string name="about_title">О апликацији</string>
        <string name="about_author">Аутор: Твоје име и презиме</string>
        <string name="about_version">Верзија: 1.0</string>
        <string name="about_description">Апликација демонстрира рад са фрагментима и Jetpack навигацијом у Android-у.</string>
        <string name="button_back">Назад</string>


</resources>